1. Какой командой можно добавить миграцию?

add-migration [имя миграции]   -  в консоли диспетчера пакетов

2. Какой командой можно применить миграцию?

update-database

3. Как вы думаете для чего нужны миграции?

Миграции позоляют вносить изменения в базу данных при изменениях моделей и контекста данных.

простыми словами, чтобы проводить изменения и в случае ошибки откатывать их до предыдущего состояния

4. Какие библиотеки нужно установить для работы с миграцией?

Microsoft.EntityFramework.SqlServer - для доступа к базам данных sql server
Microsoft.EntityFramework.Tools     - для доступа к самим миграиям

https://bitbucket.org/kirillkhodyukov/migrations-instagram/src/master/